// ==UserScript==
// @name                WME Validator Localization for Hungary
// @version             1.1.4.2
// @description         This script localizes WME Validator for Hungary. You also need main package (WME Validator) installed.
// @match               https://beta.waze.com/*editor/*
// @match               https://www.waze.com/*editor/*
// @grant               none
// @run-at              document-start
// @namespace https://greasyfork.org/users/6330
// @downloadURL https://update.greasyfork.org/scripts/6285/WME%20Validator%20Localization%20for%20Hungary.user.js
// @updateURL https://update.greasyfork.org/scripts/6285/WME%20Validator%20Localization%20for%20Hungary.meta.js
// ==/UserScript==
//
/*
  Please translate all the lines marked with "TODO: "
  Please DO NOT change ".en" properties. To override english text use "titleEN",
  "problemEN" and "solutionEN" properties (see an example below).

  See Settings->About->Available checks for complete list of checks and their params.

  Examples:

  Enable #170 "Lowercase street name" but allow lowercase "exit" and "to":
    "170.enabled": true,
    "170.params": {
        "regexp": "/^((exit|to) )?[a-z]/",
    "},

  Enable #130 "Custom check" to find a dot in street names, but allow dots at Ramps:
    "130.enabled": true,
    "130.params": {
        "titleEN": "Street name with a dot",
        "problemEN": "There is a dot in the street name (excluding Ramps)",
        "solutionEN": "Expand the abbreviation or remove the dot",
        "template": "${type}:${street}",
        "regexp": "D/^[^4][0-9]?:.*\\./",
    },
    *Note: use D at the beginning of RegExp to enable debugging on JS console.
    *Note: do not forget to escape backslashes in strings, i.e. use "\\" instead of "\".
*/

window.WME_Validator_Hungary = {
  ".country": "Hungary",
  ".codeISO": "HU",
  ".author": "ragacs",
  ".updated": "2014-11-17",
  ".link": "https://greasyfork.org/en/scripts/6285-wme-validator-localization-for-hungary",
  ".lng": "HU",
  "city.consider.en": "consider this city name:",
  "city.consider": "fontold meg ezt a városnevet:",
  "city.1.en": "city name is too short",
  "city.1": "túl rövid városnév",
  "city.2.en": "expand the abbreviation",
  "city.2": "fejtsd ki a rövidítést",
  "city.3.en": "complete short name",
  "city.3": "töltsd ki a rövid nevet",
  "city.4.en": "complete city name",
  "city.4": "töltsd ki a városnevet",
  "city.5.en": "correct letter case",
  "city.5": "javítsd a kisbetűket",
  "city.6.en": "check word order",
  "city.6": "ellenőrizd a szósorrendet",
  "city.7.en": "check abbreviations",
  "city.7": "ellenőrizd a rövidítéseket",
  "city.8a.en": "add county name",
  "city.8a": "add meg a megyenevet",
  "city.8r.en": "remove county name",
  "city.8r": "töröld a megyenevet",
  "city.9.en": "check county name",
  "city.9": "ellenőrizd a megyenevet",
  "city.10a.en": "add a word",
  "city.10a": "adj meg egy szót",
  "city.10r.en": "remove a word",
  "city.10r": "törölj egy szót",
  "city.11.en": "add county code",
  "city.11": "adj meg megyekódot",
  "city.12.en": "identical names, but different city IDs",
  "city.12": "egyező nevek, de különböző városazonosítók",
  "city.13a.en": "add a space",
  "city.13a": "adj hozzá szóközt",
  "city.13r.en": "remove a space",
  "city.13r": "törölj egy szóközt",
  "city.14.en": "check the number",
  "city.14": "ellenőrizd a számot",
  "props.skipped.title.en": "The segment is not checked",
  "props.skipped.title": "A szegmens nincs ellenőrizve",
  "props.skipped.problem.en": "The segment is modified after 2014-05-01 AND locked for you, so Validator did not check it",
  "props.skipped.problem": "A szegmens 2014. 05. 01 után módosult, és védve van részedre, ezért a Validátor nem ellenőrizte.",
  "err.regexp.en": "Error parsing option for check #${n}:",
  "err.regexp": "Hiba a #${n} számú opció analizálása során:",
  "props.disabled.en": "WME Validator is disabled",
  "props.disabled": "WME Validator letiltva",
  "props.limit.title.en": "Too many issues reported",
  "props.limit.title": "Túl sok a probléma",
  "props.limit.problem.en": "There are too many issues reported, so some of them might not be shown",
  "props.limit.problem": "Túl sok a probléma, ezért néhány nem lesz megjelenítve",
  "props.limit.solution.en": "Deselect the segment and stop scanning process. Then click red '✘' (Clear report) button",
  "props.limit.solution": "Szüntesd meg a szegmens kiválasztását és állítsd le a keresést. Utána kattints a piros '✘'-re (Riport törlése)",
  "props.reports.en": "reports",
  "props.reports": "riport",
  "props.noneditable.en": "You cannot edit this segment",
  "props.noneditable": "Nem szerkesztheted a szegmenst",
  "report.save.en": "Save this report",
  "report.save": "Riport mentése",
  "report.list.andUp.en": "and up",
  "report.list.andUp": "és továbbiak",
  "report.list.severity.en": "Severity:",
  "report.list.severity": "Súlyosság:",
  "report.list.reportOnly.en": "only in report",
  "report.list.reportOnly": "csak riportban",
  "report.list.forEditors.en": "For editors level:",
  "report.list.forEditors": "Szükséges szint:",
  "report.list.forCountries.en": "For countries:",
  "report.list.forCountries": "Országok:",
  "report.list.forStates.en": "For states:",
  "report.list.forStates": "Államok:",
  "report.list.forCities.en": "For cities:",
  "report.list.forCities": "Városok:",
  "report.list.params.en": "Params to configure in localization pack:",
  "report.list.params": "A lokalizációs csomagban megadandó paraméterek:",
  "report.list.params.set.en": "Current configuration for ${country}:",
  "report.list.params.set": "${country} jelenlegi beállításai:",
  "report.list.enabled.en": "${n} checks are enabled for",
  "report.list.enabled": "${n} ellenőrzés engedélyezve",
  "report.list.disabled.en": "${n} checks are disabled for",
  "report.list.disabled": "${n} ellenőrzés tiltva",
  "report.list.total.en": "There are ${n} checks available",
  "report.list.total": "${n} ellenőrzés elérhető",
  "report.list.title.en": "Complete List of Checks for",
  "report.list.title": "Teljes ellenőrzési lista",
  "report.list.see.en": "See",
  "report.list.see": "Lásd",
  "report.list.checks.en": "Settings->About->Available checks",
  "report.list.checks": "Beállítások->Névjegy->Ellenőrzések",
  "report.list.fallback.en": "Localization Fallback Rules:",
  "report.list.fallback": "Lokalizációs tartalék szabályok:",
  "report.and.en": "and",
  "report.and": "és",
  "report.segments.en": "Total number of segments checked:",
  "report.segments": "Szegmensek ellenőrizve összesen:",
  "report.customs.en": "Custom checks matched (green/blue):",
  "report.customs": "Egyéni ellenőrzések (zöld/kék):",
  "report.reported.en": "Reported",
  "report.reported": "Jelentett",
  "report.errors.en": "errors",
  "report.errors": "hibák",
  "report.warnings.en": "warnings",
  "report.warnings": "figyelmeztetések",
  "report.notes.en": "notes",
  "report.notes": "megjegyzések",
  "report.link.wiki.en": "wiki",
  "report.link.wiki": "wiki",
  "report.link.forum.en": "forum",
  "report.link.forum": "fórum",
  "report.link.other.en": "link",
  "report.link.other": "hivatkozás",
  "report.contents.en": "Contents:",
  "report.contents": "Tartalom:",
  "report.summary.en": "Summary",
  "report.summary": "Összegzés",
  "report.title.en": "WME Validator Report",
  "report.title": "WME Validator riport",
  "report.share.en": "to Share",
  "report.share": "megosztáshoz",
  "report.generated.by.en": "generated by",
  "report.generated.by": "generálta",
  "report.generated.on.en": "on",
  "report.generated.on": "",
  "report.source.en": "Report source:",
  "report.source": "Riport forrása:",
  "report.filter.duplicate.en": "duplicate segments",
  "report.filter.duplicate": "a duplikátum szegmensek",
  "report.filter.streets.en": "Streets and Service Roads",
  "report.filter.streets": "az utcák és szervizutak",
  "report.filter.other.en": "Other drivable and Non-drivable",
  "report.filter.other": "az egyéb navigálható- és a nem navigálható szegmensek",
  "report.filter.noneditable.en": "non-editable segments",
  "report.filter.noneditable": "a nem szerkeszthető szegmensek",
  "report.filter.notes.en": "notes",
  "report.filter.notes": "a megjegyzések",
  "report.filter.title.en": "Filter:",
  "report.filter.title": "Szűrő:",
  "report.filter.excluded.en": "are excluded from this report.",
  "report.filter.excluded": "ki vannak hagyva ebből a riportból.",
  "report.search.updated.by.en": "updated by",
  "report.search.updated.by": "amiket frissített:",
  "report.search.updated.since.en": "updated since",
  "report.search.updated.since": "amik ennél frissebbek:",
  "report.search.city.en": "from",
  "report.search.city": "amiknek a városa ez:",
  "report.search.reported.en": "reported as",
  "report.search.reported": "ennek vannak jelentve:",
  "report.search.title.en": "Search:",
  "report.search.title": "Keresés:",
  "report.search.only.en": "only segments",
  "report.search.only": "csak azok a szegmensek",
  "report.search.included.en": "are included into the report.",
  "report.search.included": "vannak listázva a riportban.",
  "report.beta.warning.en": "WME Beta Warning!",
  "report.beta.warning": "WME Beta Figyelmeztetés!",
  "report.beta.text.en": "This report is generated in beta WME with beta permalinks.",
  "report.beta.text": "Ez a riport a béta WME-ben lett generálva béta permalinkekkel.",
  "report.beta.share.en": "Please do not share those permalinks!",
  "report.beta.share": "Kérlek ne oszd meg ezeket a permalinkeket!",
  "report.size.warning.en": "<b>Warning!</b><br>The report is ${n} characters long so <b>it will not fit</b> into a single forum or private message.\n<br>Please add <b>more filters</b> to reduce the size of the report.",
  "report.size.warning": "<b>Figyelem!</b><br>A riport ${n} karakter hosszú, ezért <b>nem fér bele</b> egyetlen fórumüzenetbe vagy privát üzenetbe.\n<br>Kérlek adj hozzá <b>több szűrőt</b>, hogy csökkentsd a riport méretét.",
  "report.note.limit.en": "* Note: there were too many issues reported, so some of them are not counted in the summary.",
  "report.note.limit": "* Megjegyzés: túl sok problémát találtam, néhány nem lesz beleszámolva a végösszegbe.",
  "report.forum.en": "To motivate further development please leave your comment on the",
  "report.forum": "Hogy elősegítsd a további fejlesztéseket, kérlek jelezd az észrevételeidet a",
  "report.forum.link.en": "Waze forum thread.",
  "report.forum.link": "Waze fórum témában.",
  "report.thanks.en": "Thank you for using WME Validator!",
  "report.thanks": "Köszönjük, hogy a WME Validatort használod!",
  "msg.limit.segments.en": "There are too many segments.\n\nClick 'Show report' to review the report, then\n",
  "msg.limit.segments": "Túl sok a szegmens.\n\nKattints a 'Riport mutat' gombra, hogy áttekinthetsd a riportot, aztán\n",
  "msg.limit.segments.continue.en": "click '▶' (Play) to continue.",
  "msg.limit.segments.continue": "kattints az '▶' (Indítás) gombra a folytatáshoz.",
  "msg.limit.segments.clear.en": "click '✘' (Clear) to clear the report.",
  "msg.limit.segments.clear": "kattints a '✘' (Törlés) gombra a riport törléséhez.",
  "msg.pan.text.en": "Pan around to validate the map",
  "msg.pan.text": "Mozogj a térképen, hogy ellenőrizd azt",
  "msg.zoomout.text.en": "Zoom out to start WME Validator",
  "msg.zoomout.text": "Csökkentsd a nagyítást a WME Validator indításához",
  "msg.click.text.en": "Click '▶' (Play) to validate visible map area",
  "msg.click.text": "Kattints az '▶' (Indítás) gombra a látható térkép ellenőrzéséhez",
  "msg.autopaused.en": "autopaused",
  "msg.autopaused": "autoszünet",
  "msg.autopaused.text.en": "Auto paused! Click '▶' (Play) to continue.",
  "msg.autopaused.text": "Automatikus szünet! Kattints az '▶' (Indítás) gombra a folytatáshoz.",
  "msg.autopaused.tip.en": "WME Validator automatically paused on map drag or window size change",
  "msg.autopaused.tip": "A WME Validator automatikusan leállt, mert megmozdítottad a térképet vagy átméretezted az ablakot",
  "msg.finished.text.en": "Click <b>'Show report'</b> to review map issues",
  "msg.finished.text": "Kattints a <b>'Riport mutat'</b> gombra a térképproblémák áttekintéséhez",
  "msg.finished.tip.en": "Click '✉' (Share) button to post report on a\nforum or in a private message",
  "msg.finished.tip": "Kattints a '✉' (Megosztás) gombra a riport elküldéséhez\na fórumba vagy privát üzenetbe",
  "msg.noissues.text.en": "Finished! No issues found!",
  "msg.noissues.text": "Kész! Nincsenek problémák!",
  "msg.noissues.tip.en": "Try to uncheck some filter options or start WME Validator over another map area!",
  "msg.noissues.tip": "Próbálj kikapcsolni néhány szűrőt, vagy indítsd el a WME Validatort egy másik térképterületen!",
  "msg.scanning.text.en": "Scanning! Finishing in ~ ${n} min",
  "msg.scanning.text": "Dolgozom! Kész ~ ${n} perc múlva",
  "msg.scanning.text.soon.en": "Scanning! Finishing in a minute!",
  "msg.scanning.text.soon": "Dolgozom! Egy percen belül kész leszek!",
  "msg.scanning.tip.en": "Click 'Pause' button to pause or '■' (Stop) to stop",
  "msg.scanning.tip": "Kattints a 'Szünet' gombra a szüneteltetéshez vagy a '■' (Leállítás) gombra a leállításhoz",
  "msg.starting.text.en": "Starting! Layers are off to scan faster!",
  "msg.starting.text": "Indulok! A rétegek kikapcsolva, hogy gyorsabban végezzek!",
  "msg.starting.tip.en": "Use 'Pause' button to pause or '■' button to stop",
  "msg.starting.tip": "Használd a 'Szünet' gombot a szünethez vagy a '■' gombot a leálláshoz",
  "msg.paused.text.en": "On pause! Click '▶' (Play) button to continue.",
  "msg.paused.text": "Szünet! Kattints az '▶' (Indítás) gombra a folytatáshoz.",
  "msg.paused.tip.en": "To view the report click 'Show report' button (if available)",
  "msg.paused.tip": "Kattints a 'Riport mutat' gombra (ha lehetséges), hogy megnézd a riportot",
  "msg.continuing.text.en": "Continuing!",
  "msg.continuing.text": "Folytatom!",
  "msg.continuing.tip.en": "WME Validator will continue from the location it was paused",
  "msg.continuing.tip": "WME Validator onnan fogja folytatni, ahol szüneteltetve lett",
  "msg.settings.text.en": "Click <b>'Back'</b> to return to main view",
  "msg.settings.text": "Katt a <b>'Vissza'</b> gombra, hogy a főnézetre juss",
  "msg.settings.tip.en": "Click 'Reset defaults' button to reset all settings in one click!",
  "msg.settings.tip": "Kattints az 'Alapértelmezésre' gombra, és egy kattintással visszaáll minden!",
  "msg.reset.text.en": "All filter options and settings have been reset to their defaults",
  "msg.reset.text": "Minden szűrőfeltétel és beállítás az alapértékekre állt vissza",
  "msg.reset.tip.en": "Click 'Back' button to return to main view",
  "msg.reset.tip": "Katt a 'Vissza' gombra, hogy a főnézetre juss",
  "msg.textarea.pack.en": "This is a Greasemonkey/Tampermonkey script. You can copy and paste the text below into a <b>new .user.js file</b><br>or <b>paste it directly</b> into the Greasemonkey/Tampermonkey",
  "msg.textarea.pack": "Ez egy Greasemonkey/Tampermonkey szkript. Az alábbi szöveget másold ki egy <b>új .user.js fájlba</b><br>vagy <b>közvetlenül</b> a Greasemonkey/Tampermonkey-be",
  "msg.textarea.en": "Please copy the text below and then paste it into your forum post or private message",
  "msg.textarea": "Kérlek másold ki az alábbi szöveget és illeszd be a fórumüzenetbe vagy a privát üzenetbe",
  "noaccess.text.en": "<b>Sorry,</b><br>You cannot use WME Validator over here.<br>Please check <a target='_blank' href='https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488'>the forum thread</a><br>for more information.",
  "noaccess.text": "<b>Sajnálom, de</b><br>Nem tudod használni itt a WME Validatort.<br>Kérlek nézd meg <a target='_blank' href='https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488'>ezt a fórumtémát</a><br>több információért.",
  "noaccess.tip.en": "Please check the forum thread for more information!",
  "noaccess.tip": "Kérlek nézd meg a fórumtémát több infóért!",
  "tab.switch.tip.on.en": "Click to switch highlighting on (Alt+V)",
  "tab.switch.tip.on": "Kattints a kiemelés bekapcsolásához (Alt+V)",
  "tab.switch.tip.off.en": "Click to switch highlighting off (Alt+V)",
  "tab.switch.tip.off": "Kattints a kiemelés kikapcsolásához (Alt+V)",
  "tab.filter.text.en": "filter",
  "tab.filter.text": "szűrő",
  "tab.filter.tip.en": "Options to filter the report and highlighted segments",
  "tab.filter.tip": "Opciók a riport szűréséhez és a szegmensek kiemeléséhez",
  "tab.search.text.en": "search",
  "tab.search.text": "keresés",
  "tab.search.tip.en": "Advanced filter options to include only specific segments",
  "tab.search.tip": "Haladó szűrőopciók, ha csak bizonyos szegmensekre vagy kíváncsi",
  "tab.help.text.en": "help",
  "tab.help.text": "Súgó",
  "tab.help.tip.en": "Need help?",
  "tab.help.tip": "Segítségre van szükséged?",
  "filter.noneditables.text.en": "Exclude <b>non-editable</b> segments",
  "filter.noneditables.text": "Hagyd ki a <b>nem szerkeszthetőket</b>",
  "filter.noneditables.tip.en": "Do not report locked segments or\nsegments outside of your editable areas",
  "filter.noneditables.tip": "Ne jeleníts meg számomra védett szegmenseket vagy\na szerkeszthető területemen kívül esőket",
  "filter.duplicates.text.en": "Exclude <b>duplicate</b> segments",
  "filter.duplicates.text": "Hagyd ki a <b>duplikátumokat</b>",
  "filter.duplicates.tip.en": "Do not show the same segment in different\nparts of report\n* Note: this option DOES NOT affect highlighting",
  "filter.duplicates.tip": "Ne mutasd ugyanazt a szegmenst a riport\nkülönböző részein\n* Megjegyzés: ez az opció NEM BEFOLYÁSOLJA a kiemelést",
  "filter.streets.text.en": "Exclude <b>Streets and Service Roads</b>",
  "filter.streets.text": "Hagyd ki az <b>utcákat</b>",
  "filter.streets.tip.en": "Do not report Streets and Service Roads",
  "filter.streets.tip": "Ne jelentsd az utcákat",
  "filter.other.text.en": "Exclude <b>Other drivable and Non-drivable</b>",
  "filter.other.text": "Hagyd ki az <b>egyéb- és nem navigálhatókat</b>",
  "filter.other.tip.en": "Do not report Dirt, Parking Lot, Private Roads\nand non-drivable segments",
  "filter.other.tip": "Ne jelentsd a Földút, Parkoló, Magánút típusokat\nés a nem navigálható szegmenseket",
  "filter.notes.text.en": "Exclude <b>notes</b>",
  "filter.notes.text": "Hagyd ki a <b>megjegyzéseket</b>",
  "filter.notes.tip.en": "Report only warnings and errors",
  "filter.notes.tip": "Csak a hibákat és figyelmeztetéseket mutasd",
  "search.youredits.text.en": "Include <b>only your edits</b>",
  "search.youredits.text": "Csak a <b>saját szerkesztéseim</b>",
  "search.youredits.tip.en": "Include only segments edited by you",
  "search.youredits.tip": "Csak azokat a szegmenseket mutasd, amiket én szerkesztettem",
  "search.updatedby.text.en": "<b>Updated by*:</b>",
  "search.updatedby.text": "<b>Frissítette*:</b>",
  "search.updatedby.tip.en": "Include only segments updated by the specified editor\n* Note: this option is available for country managers only\nThis field supports:\n - lists: me, otherEditor\n - wildcards: world*\n - negation: !me, *\n* Note: you may use 'me' to match yourself",
  "search.updatedby.tip": "Csak az adott szerkesztő által frissített szegmenseket mutasd\n* Megjegyzés: ez az opció csak országfelelősök számára elérhető\nA mező támogat:\n - listákat: me, másikSzerkesztő\n - jokerkaraktereket: world*\n - tagadást: !me, *\n* Megjegyzés: használd a 'me'-t saját magadhoz",
  "search.updatedby.example.en": "Example: me",
  "search.updatedby.example": "Például: me",
  "search.updatedsince.text.en": "<b>Updated since:</b>",
  "search.updatedsince.text": "<b>Frissebb ennél:</b>",
  "search.updatedsince.tip.en": "Include only segments edited since the date specified\nFirefox date format: YYYY-MM-DD",
  "search.updatedsince.tip": "Csak az adott dátum óta frissült szegmenseket mutasd\nFirefox dátumformátum: ÉÉÉÉ-HH-NN",
  "search.updatedsince.example.en": "YYYY-MM-DD",
  "search.updatedsince.example": "YYYY-MM-DD",
  "search.city.text.en": "<b>City name:</b>",
  "search.city.text": "<b>Városnév:</b>",
  "search.city.tip.en": "Include only segments with specified city name\nThis field supports:\n - lists: Paris, Meudon\n - wildcards: Greater * Area\n - negation: !Paris, *",
  "search.city.tip": "Csak az adott városnevű szegmenseket mutasd\nA mező támogat:\n - listákat: Győr, Sopron\n - jokerkaraktereket: Budapest *\n - tagadást: !Érd, *",
  "search.city.example.en": "Example: !Paris, *",
  "search.city.example": "Például: !Paris, *",
  "search.checks.text.en": "<b>Reported as:</b>",
  "search.checks.text": "<b>Jelentve, mint:</b>",
  "search.checks.tip.en": "Include only segments reported as specified\nThis field matches:\n - severities: errors\n - check names: New road\n - check IDs: 200\nThis field supports:\n - lists: 36, 37\n - wildcards: *roundabout*\n - negation: !unconfirmed*, *",
  "search.checks.tip": "Csak azokat a szegmenseket mutasd, amiket a következőként jelentett\nA mező illeszthető:\n - súlyosságokra: hiba\n - névellenőrzésekre: Új út\n - ID ellenőrzésekre: 200\nA mező támogat:\n - listákat: 36, 37\n - jokerkaraktereket: *körforgalom*\n - tagadást: !ellenőrizetlen*, *",
  "search.checks.example.en": "Example: reverse*",
  "search.checks.example": "Például: reverse*",
  "help.text.en": "<b>Help Topics:</b><br><a target=\"_blank\" href=\"https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=666476#p666476\">F.A.Q.</a><br><a target=\"_blank\" href=\"https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488\">Ask your question on the forum</a><br><a target=\"_blank\" href=\"https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=661300#p661185\">How to adjust Validator for your country</a><br><a target=\"_blank\" href=\"https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=663286#p663286\">About the \"Might be Incorrect City Name\"</a>",
  "help.text": "<b>Súgó témák:</b><br><a target=\"_blank\" href=\"https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=666476#p666476\">Gy.I.K.</a><br><a target=\"_blank\" href=\"https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488\">Tedd fel a kérdésed a fórumban</a><br><a target=\"_blank\" href=\"https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=661300#p661185\">Hogyan állítsd be a Validatort az országodhoz</a><br><a target=\"_blank\" href=\"https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=663286#p663286\">A \"Talán rossz városnév\" hibáról</a>",
  "help.tip.en": "Open in a new browser tab",
  "help.tip": "Megnyitás új böngészőfülön",
  "button.scan.tip.en": "Start scanning current map area\n* Note: this might take few minutes",
  "button.scan.tip": "A jelenlegi térképterület átvizsgálásának indítása\n* Megjegyzés: ez beletelhet pár percbe",
  "button.scan.tip.NA.en": "Zoom out to start scanning current map area",
  "button.scan.tip.NA": "Csökkentsd a nagyítást, hogy elinduljon az aktuális térképterület átvizsgálása",
  "button.pause.tip.en": "Pause scanning",
  "button.pause.tip": "Szüneteltetés",
  "button.continue.tip.en": "Continue scanning the map area",
  "button.continue.tip": "Az átvizsgálás folytatása",
  "button.stop.tip.en": "Stop scanning and return to the start position",
  "button.stop.tip": "Az átvizsgálás leállítása és visszatérés a kezdőpozícióba",
  "button.clear.tip.en": "Clear report and segment cache",
  "button.clear.tip": "Riport és szegmens gyorstár törlése",
  "button.clear.tip.red.en": "There are too many reported segments:\n 1. Click 'Show report' to generate the report.\n 2. Click this button to clear the report and start over.",
  "button.clear.tip.red": "Túl sok visszaadott szegmens:\n 1. Kattints a 'Riport mutat'-ra a riport generáláshoz.\n 2. Kattints erre a gombra, hogy töröld a riportot és elölről kezdhesd.",
  "button.report.text.en": "Show report",
  "button.report.text": "Riport mutat",
  "button.report.tip.en": "Apply the filter and generate HTML report in a new tab",
  "button.report.tip": "Alkalmazd a szűrőt és generálj egy HTML riportot egy új fülön",
  "button.BBreport.tip.en": "Share the report on Waze forum or in a private message",
  "button.BBreport.tip": "Oszd meg a riportot a Waze fórumon vagy privát üzenetben",
  "button.settings.tip.en": "Configure settings",
  "button.settings.tip": "Beállítások testreszabása",
  "tab.custom.text.en": "custom",
  "tab.custom.text": "egyéni",
  "tab.custom.tip.en": "User-defined custom checks settings",
  "tab.custom.tip": "Felhasználó által megadott egyéni ellenőrzések beállításai",
  "tab.settings.text.en": "Settings",
  "tab.settings.text": "Beállítások",
  "tab.scanner.text.en": "scanner",
  "tab.scanner.text": "analizáló",
  "tab.scanner.tip.en": "Map scanner settings",
  "tab.scanner.tip": "Térképanalizáló beállításai",
  "tab.about.text.en": "about</span>",
  "tab.about.text": "névjegy</span>",
  "tab.about.tip.en": "About WME Validator",
  "tab.about.tip": "A WME Validator névjegye",
  "scanner.sounds.text.en": "Enable sounds",
  "scanner.sounds.text": "Engedélyezem a hangokat",
  "scanner.sounds.tip.en": "Bleeps and the bloops while scanning",
  "scanner.sounds.tip": "Analizálás közbeni pittyek és puttyok",
  "scanner.sounds.NA.en": "Your browser does not support AudioContext",
  "scanner.sounds.NA": "A böngésződ nem támogatja az AudioContext elemet",
  "scanner.highlight.text.en": "Highlight issues on the map",
  "scanner.highlight.text": "Emeld ki a problémákat a térképen",
  "scanner.highlight.tip.en": "Highlight reported issues on the map",
  "scanner.highlight.tip": "A jelentett problémákat emeld ki a térképen (ragyogás)",
  "scanner.slow.text.en": "Enable \"slow\" checks",
  "scanner.slow.text": "\"Lassú\" vizsgálatokat is kérek",
  "scanner.slow.tip.en": "Enables deep map analysis\n* Note: this option might slow down the scanning process",
  "scanner.slow.tip": "Végezz mélyebb analízist\n* Megjegyzés: ez az opció lelassíthatja a vizsgálatot",
  "scanner.ext.text.en": "Report external highlights",
  "scanner.ext.text": "Jelentsd a külső kiemeléseket",
  "scanner.ext.tip.en": "Report segments highlighted by WME Toolbox or WME Color Highlights",
  "scanner.ext.tip": "A WME Toolbox és a WME Color Highlights által kiemelt szegmensek mutatása a riportban",
  "advanced.twoway.text.en": "WME: Two-way segments by default",
  "advanced.twoway.text": "WME: Kétirányú legyen az alapértelmezés",
  "advanced.twoway.tip.en": "Newly created streets in WME are bidirectional by default",
  "advanced.twoway.tip": "Az újonnan létrehozott utcák legyenek kétirányúak",
  "custom.template.text.en": "<a target='_blank' href='https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=749456#p749456'>Custom template</a>",
  "custom.template.text": "<a target='_blank' href='https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=749456#p749456'>Egyéni sablon</a>",
  "custom.template.tip.en": "User-defined custom check expandable template.\n\nYou may use the following expandable variables:\nAddress:\n  ${country}, ${state}, ${city}, ${street},\n  ${altCity[index or delimeter]}, ${altStreet[index or delimeter]}\nSegment properties:\n  ${type}, ${typeRank}, ${toll}, ${direction}, ${elevation}, ${lock},\n  ${length}, ${ID}\nHelpers:\n  ${drivable}, ${roundabout}, ${hasHNs},\n  ${Uturn}, ${deadEnd}, ${softTurns},\n  ${deadEndA}, ${partialA},\n  ${deadEndB}, ${partialB}\nConnectivity:\n  ${segmentsA}, ${inA}, ${outA}, ${UturnA},\n  ${segmentsB}, ${inB}, ${outB}, ${UturnB}",
  "custom.template.tip": "Felhasználó által készített sablon.\n\nA következő változókat használhatod:\nCím:\n  ${country}, ${state}, ${city}, ${street},\n  ${altCity[index vagy elválasztó]}, ${altStreet[index vagy elválasztó]}\nSzegmenstulajdonságok:\n  ${type}, ${typeRank}, ${toll}, ${direction}, ${elevation}, ${lock},\n  ${length}, ${ID}\nSegítők:\n  ${drivable}, ${roundabout}, ${hasHNs},\n  ${Uturn}, ${deadEnd}, ${softTurns},\n  ${deadEndA}, ${partialA},\n  ${deadEndB}, ${partialB}\nCsatlakozás:\n  ${segmentsA}, ${inA}, ${outA}, ${UturnA},\n  ${segmentsB}, ${inB}, ${outB}, ${UturnB}",
  "custom.template.example.en": "Example: ${street}",
  "custom.template.example": "Például: ${street}",
  "custom.regexp.text.en": "Custom <a target='_blank' href='https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=749456#p749456'>RegExp</a>",
  "custom.regexp.text": "Egyéni <a target='_blank' href='https://www.waze.com/forum/viewtopic.php?t=76488&p=749456#p749456'>RegExp</a>",
  "custom.regexp.tip.en": "User-defined custom check regular expression to match the template.\n\nCase-insensitive match: /regexp/i\nNegation (do not match): !/regexp/\nLog debug information on console: D/regexp/",
  "custom.regexp.tip": "Felhasználó által megadott reguláris kifejezés.\n\nKis-nagybetű érzéketlen illesztés: /regexp/i\nTagadás (ne illeszkedjen): !/regexp/\nNyomkövetés naplózása a Java konzolba: D/regexp/",
  "custom.regexp.example.en": "Example: !/.+/",
  "custom.regexp.example": "Például: !/.+/",
  "about.tip.en": "Open link in a new tab",
  "about.tip": "Hivatkozás megnyitása új fülön",
  "button.reset.text.en": "Reset defaults",
  "button.reset.text": "Alapbeállításra",
  "button.reset.tip.en": "Revert filter options and settings to their defaults",
  "button.reset.tip": "A szűrők és beállítások alapértékre állítása",
  "button.list.text.en": "Available checks...",
  "button.list.text": "Ellenőrzések...",
  "button.list.tip.en": "Show a list of checks available in WME Validator",
  "button.list.tip": "Mutasd a WME Validatorban használható ellenőrzések listáját",
  "button.wizard.tip.en": "Create localization package",
  "button.wizard.tip": "Készíts lokalizációs csomagot",
  "button.back.text.en": "Back",
  "button.back.text": "Vissza",
  "button.back.tip.en": "Close settings and return to main view",
  "button.back.tip": "Beállítások bezárása és visszatérés a főnézetre",
  "1.title.en": "WME Toolbox: Roundabout which may cause issues",
  "1.title": "WME Toolbox: a körforgalom problémákat okozhat",
  "1.problem.en": "Junction IDs of the roundabout segments are not consecutive",
  "1.problem": "A csomópontazonosítók nem egymás után következnek",
  "1.solution.en": "Redo the roundabout",
  "1.solution": "Építsd újra a körforgalmat",
  "2.title.en": "WME Toolbox: Simple segment",
  "2.title": "WME Toolbox: Egyszerű szegmens",
  "2.problem.en": "The segment has unneeded geometry nodes",
  "2.problem": "A szegmensnek fölösleges töréspontjai vannak",
  "2.solution.en": "Simplify segment geometry by hovering mouse pointer and pressing \"d\" key",
  "2.solution": "Egyszerűsítsd a geometriát, mutass rá egérrel és nyomd meg a \"d\" gombot",
  "3.title.en": "WME Toolbox: Lvl 2 lock",
  "3.title": "WME Toolbox: 2-es védelem",
  "3.problem.en": "The segment is highlighted by WME Toolbox. It is not a problem",
  "3.problem": "A szegmenst a WME Toolbox emelte ki. Ez nem probléma.",
  "4.title.en": "WME Toolbox: Lvl 3 lock",
  "4.title": "WME Toolbox: 3-as védelem",
  "4.problem.en": "The segment is highlighted by WME Toolbox. It is not a problem",
  "4.problem": "A szegmenst a WME Toolbox emelte ki. Ez nem probléma.",
  "5.title.en": "WME Toolbox: Lvl 4 lock",
  "5.title": "WME Toolbox: 4-es védelem",
  "5.problem.en": "The segment is highlighted by WME Toolbox. It is not a problem",
  "5.problem": "A szegmenst a WME Toolbox emelte ki. Ez nem probléma.",
  "6.title.en": "WME Toolbox: Lvl 5 lock",
  "6.title": "WME Toolbox: 5-ös védelem",
  "6.problem.en": "The segment is highlighted by WME Toolbox. It is not a problem",
  "6.problem": "A szegmenst a WME Toolbox emelte ki. Ez nem probléma.",
  "7.title.en": "WME Toolbox: Lvl 6 lock",
  "7.title": "WME Toolbox: 6-os védelem",
  "7.problem.en": "The segment is highlighted by WME Toolbox. It is not a problem",
  "7.problem": "A szegmenst a WME Toolbox emelte ki. Ez nem probléma.",
  "8.title.en": "WME Toolbox: House numbers",
  "8.title": "WME Toolbox: házszámok",
  "8.problem.en": "The segment is highlighted by WME Toolbox. It is not a problem",
  "8.problem": "A szegmenst a WME Toolbox emelte ki. Ez nem probléma.",
  "9.title.en": "WME Toolbox: Segment with time restrictions",
  "9.title": "WME Toolbox: szegmens időalapú tiltással",
  "9.problem.en": "The segment is highlighted by WME Toolbox. It is not a problem",
  "9.problem": "A szegmenst a WME Toolbox emelte ki. Ez nem probléma.",
  "13.title.en": "WME Color Highlights: Editor lock",
  "13.title": "WME Color Highlights: szerkesztési védelem",
  "13.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "13.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "14.title.en": "WME Color Highlights: Toll road / One way road",
  "14.title": "WME Color Highlights: fizetős út / egyirányú út",
  "14.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "14.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "15.title.en": "WME Color Highlights: Recently edited",
  "15.title": "WME Color Highlights: mostanában szerkesztett",
  "15.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "15.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "16.title.en": "WME Color Highlights: Road rank",
  "16.title": "WME Color Highlights: út rang",
  "16.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "16.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "17.title.en": "WME Color Highlights: No city",
  "17.title": "WME Color Highlights: nincs város",
  "17.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "17.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "18.title.en": "WME Color Highlights: Time restriction / Highlighted road type",
  "18.title": "WME Color Highlights: időalapú tiltás / kiemelt úttípus",
  "18.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "18.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "19.title.en": "WME Color Highlights: No name",
  "19.title": "WME Color Highlights: nincs neve",
  "19.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "19.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "20.title.en": "WME Color Highlights: Filter by city",
  "20.title": "WME Color Highlights: városalapú szűrés",
  "20.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "20.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "21.title.en": "WME Color Highlights: Filter by city (alt. city)",
  "21.title": "WME Color Highlights: Városalapú szűrés (alt. város)",
  "21.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "21.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "22.title.en": "WME Color Highlights: Filter by editor",
  "22.title": "WME Color Highlights: szerkesztő alapú szűrés",
  "22.problem.en": "The segment is highlighted by WME Color Highlights. It is not a problem",
  "22.problem": "A szegmenst a WME Color Highlights emelte ki. Ez nem probléma.",
  "23.title.en": "Unconfirmed road",
  "23.title": "Jóváhagyatlan út",
  "23.problem.en": "Each segment must minimally have the Country and State information",
  "23.problem": "Minden szegmensnek meg kell adni minimum a városát és a nevét",
  "23.solution.en": "Confirm the road by updating its details",
  "23.solution": "Erősítsd meg az utat a cím megadásával",
  "24.title.en": "Might be incorrect city name (only available in the report)",
  "24.title": "Talán rossz városnév (csak a riportban látható)",
  "24.problem.en": "The segment might have incorrect city name",
  "24.problem": "A szegmens városneve esetleg rossz",
  "24.solution.en": "Consider suggested city name and use this form to rename the city",
  "24.solution": "Fontold meg a javasolt nevet és használd ezt az űrlapot a város átnevezéséhez",
  "25.title.en": "Unknown direction of drivable road",
  "25.title": "Ismeretlen irány navigálható úton",
  "25.problem.en": "'Unknown' road direction will not prevent routing on the road",
  "25.problem": "Az 'Ismeretlen' útirány nem véd a rátervezés ellen",
  "25.solution.en": "Set the road direction",
  "25.solution": "Állítsd be az út irányát",
  "27.enabled": true,
  "27.title.en": "City name on Railroad",
  "27.title": "Városnév a vasúton",
  "27.problem.en": "City name on the Railroad may cause a city smudge",
  "27.problem": "A városnév megadása elronthatja a várospoligont",
  "27.solution.en": "In the address properties check the 'None' box next to the city name and then click 'Apply'",
  "27.solution": "A cím tulajdonságoknál válaszd ki a 'Nincs' dobozt a városnév mellett, majd kattints a 'Kész'-re",
  "28.title.en": "Street name on two-way Ramp",
  "28.title": "Utcanév kétirányú felhajtón",
  "28.problem.en": "If Ramp is unnamed, the name of a subsequent road will propagate backwards",
  "28.problem": "Ha a felhajtó névtelen, akkor a rákövetkező út nevét fogja mutatni navigálásnál",
  "28.solution.en": "In the address properties check the 'None' box next to the street name and then click 'Apply'",
  "28.solution": "A címtulajdonságoknál válaszd a 'Nincs' dobozt az utca neve mellett és kattints a 'Kész'-re",
  "29.title.en": "Street name on roundabout",
  "29.title": "Utcanév körforgalmon",
  "29.problem.en": "In Waze, we do not name roundabout segments",
  "29.problem": "A Waze-ben nem nevezzük el a körforgalmak szegmenseit",
  "29.solution.en": "In the address properties check the 'None' box next to the street name, click 'Apply' and then add 'Junction' landmark to name the roundabout",
  "29.solution": "A címtulajdonságoknál válaszd a 'Nincs' dobozt az utca neve mellett és kattints a 'Kész'-re, utána adj hozzá egy 'Csomópont' Helyet a körforgalom elnevezéséhez (ha van különleges neve)",
  "34.title.en": "Empty alternate street",
  "34.title": "Üres alternatív utcanév",
  "34.problem.en": "Alternate street name is empty",
  "34.problem": "Az alternatív utcanév üres",
  "34.solution.en": "Remove empty alternate street name",
  "34.solution": "Töröld ki az üres utcanevet",
  "35.title.en": "Unterminated drivable road",
  "35.title": "Lezáratlan navigálható út",
  "35.problem.en": "Waze will not route from the unterminated segment",
  "35.problem": "A lezáratlan utakról a Waze nem tud kinavigálni",
  "35.solution.en": "Move the segment a bit so the terminating node will be added automatically",
  "35.solution": "Mozdítsd meg a szegmens végét, és egy lezáró csomópont automatikusan létre fog jönni",
  "36.title.en": "Node A: Unneeded (slow)",
  "36.title": "A vég: Szükségtelen (lassú)",
  "36.problem.en": "Adjacent segments at node A are identical",
  "36.problem": "Az A végnél levő kapcsolódó szegmensek tulajdonságai megegyeznek",
  "36.solution.en": "Select node A and press Delete key to join the segments",
  "36.solution": "Válaszd ki az A végnél levő csomópontot, és nyomd meg a Delete billentyűt a szegmensek összefűzéséhez",
  "37.title.en": "Node B: Unneeded (slow)",
  "37.title": "B vég: Szükségtelen (lassú)",
  "37.problem.en": "Adjacent segments at node B are identical",
  "37.problem": "A B végnél levő kapcsolódó szegmensek tulajdonságai megegyeznek",
  "37.solution.en": "Select node B and press Delete key to join the segments",
  "37.solution": "Válaszd ki az A végnél levő csomópontot, és nyomd meg a Delete billentyűt a szegmensek összefűzéséhez",
  "38.title.en": "Expired segment restriction (slow)",
  "38.title": "Lejárt szegmenskorlátozás (lassú)",
  "38.problem.en": "The segment has an expired restriction",
  "38.problem": "A szegmensre megadott idő alapú korlátozás lejárt",
  "38.solution.en": "Click 'Edit restrictions' and delete the expired restriction",
  "38.solution": "Kattints a 'Korlátozás módosítása' gombra, és töröld a lejárt korlátozásokat",
  "39.title.en": "Expired turn restriction (slow)",
  "39.title": "Lejárt manőverkorlátozás (lassú)",
  "39.problem.en": "The segment has a turn with an expired restriction",
  "39.problem": "A szegmens egyik kanyarodásának idő alapú korlátozása lejárt",
  "39.solution.en": "Click clock icon next to the yellow arrow and delete the expired restriction",
  "39.solution": "Kattints az óra ikonra a sárga nyíl közelében és töröld a lejárt korlátozásokat",
  "41.title.en": "Node A: Reverse connectivity of drivable road",
  "41.title": "A vég: fordított csatlakozás navigálható úton",
  "41.problem.en": "There is a turn which goes against the directionality of the segment at node A",
  "41.problem": "Egy manőver az A végnél szembemegy az oda kapcsolt szegmens irányával",
  "41.solution.en": "Make the segment 'Two-way', restrict all the turns at node A and then make the segment 'One way (A→B)' again",
  "41.solution": "Állítsd át a szegmenst 'Kétirányú'-ra, tilts minden kanyarodást az A végen, utána állítsd a szegmenst 'Egyirányú (A→B)'-re ismét",
  "42.title.en": "Node B: Reverse connectivity of drivable road",
  "42.title": "B vég: fordított csatlakozás navigálható úton",
  "42.problem.en": "There is a turn which goes against the directionality of the segment at node B",
  "42.problem": "Egy manőver a B végnél szembemegy az oda kapcsolt szegmens irányával",
  "42.solution.en": "Make the segment 'Two-way', restrict all the turns at node B and then make the segment 'One way (B→A)' again",
  "42.solution": "Állítsd át a szegmenst 'Kétirányú'-ra, tilts minden kanyarodást a B végen, utána állítsd a szegmenst 'Egyirányú (B→A)'-re ismét",
  "43.title.en": "Self connectivity",
  "43.title": "Visszacsatlakozás",
  "43.problem.en": "The segment is connected back to itself",
  "43.problem": "A szegmens önmagába van visszacsatlakoztatva",
  "43.solution.en": "Split the segment into THREE pieces",
  "43.solution": "Vágd a szegmenst HÁROM darabra",
  "46.title.en": "Node A: No inward connectivity of drivable road (slow)",
  "46.title": "A vég: Nincs bemeneti csatlakozás (lassú)",
  "46.problem.en": "The drivable non-private segment has no single inward turn enabled at node A",
  "46.problem": "A navigálható nem magánút szegmensnek egyetlen bejövő kanyarodása sincs engedélyezve az A végén",
  "46.solution.en": "Select an adjacent segment and enable at least one turn to the segment at node A",
  "46.solution": "Válassz ki egy csatlakozó szegmenst, és engedélyezz legalább egy manővert az A vég felé",
  "47.title.en": "Node B: No inward connectivity of drivable road (slow)",
  "47.title": "B vég: Nincs bemeneti csatlakozás (lassú)",
  "47.problem.en": "The drivable non-private segment has no single inward turn enabled at node B",
  "47.problem": "A navigálható nem magánút szegmensnek egyetlen bejövő kanyarodása sincs engedélyezve a B végén",
  "47.solution.en": "Select an adjacent segment and enable at least one turn to the segment at node B",
  "47.solution": "Válassz ki egy csatlakozó szegmenst, és engedélyezz legalább egy manővert a B vég felé",
  "48.title.en": "Two-way drivable roundabout segment",
  "48.title": "Kétirányú navigálható körforgalom szegmens",
  "48.problem.en": "The drivable roundabout segment is bidirectional",
  "48.problem": "A navigálható körforgalom szegmens kétirányú",
  "48.solution.en": "Redo the roundabout",
  "48.solution": "Építsd újra a körforgalmat",
  "59.enabled": true,
  "59.title.en": "City name on Freeway",
  "59.title": "Városnév az autópályán",
  "59.problem.en": "City name on the Freeway may cause a city smudge",
  "59.problem": "A városnév megadása elronthatja a várospoligont",
  "59.solution.en": "In the address properties check the 'None' box next to the city name and then click 'Apply'",
  "59.solution": "A cím tulajdonságoknál válaszd ki a 'Nincs' dobozt a városnév mellett, majd kattints a 'Kész'-re",
  "78.title.en": "Same endpoints drivable segments (slow)",
  "78.title": "Azonos végű navigálható szegmensek (lassú)",
  "78.problem.en": "Two drivable segments share the same two endpoints",
  "78.problem": "Két navigálható szegmens mindkét végpontja azonos",
  "78.solution.en": "Split the segment. You might also remove one of the segments if they are identical",
  "78.solution": "Vágd ketté a szegmenst. Az egyik szegmenst törölheted is, ha egyformák (szellemút)",
  "87.title.en": "Node A: Multiple outgoing segments at roundabout",
  "87.title": "A vég: Többszörös kimenő szegmens a körforgalomnál",
  "87.problem.en": "The drivable roundabout node A has more than one outgoing segment connected",
  "87.problem": "A navigálható körforgalom szegmens A végéhez több, mint egy kimenő szegmens csatlakozik",
  "87.solution.en": "Redo the roundabout",
  "87.solution": "Építsd újra a körforgalmat",
  "99.title.en": "U-turn at roundabout entrance (slow)",
  "99.title": "Megfordulás a körforgalom behajtón (lassú)",
  "99.problem.en": "The roundabout entrance segment has a U-turn enabled",
  "99.problem": "A körforgalomba behajtó szegmensen a visszafordulás engedélyezett",
  "99.solution.en": "Disable U-turn",
  "99.solution": "Tiltsd a megfordulást",
  "101.params": {
    "regexp": "/(^|\\b)lezárva(\\b|$)/i"
  },
  "101.title.en": "Closed road (only available in the report)",
  "101.title": "Lezárt út (csak a riportban látható)",
  "101.problem.en": "The segment is marked as closed",
  "101.problem": "A szegmens lezártnak van jelölve",
  "101.solution.en": "If the construction is done, restore the segment connectivity and remove the suffix",
  "101.solution": "Ha az útépítés befejeződött, állítsd vissza a csatlakozásokat és töröld a névvégződést",
  "102.title.en": "Node A: No outward connectivity of drivable road (slow)",
  "102.title": "A vég: Nincs kimeneti csatlakozás a navigálható úton (lassú)",
  "102.problem.en": "The drivable segment has no single outward turn enabled at node A",
  "102.problem": "A navigálható szegmens A végén egyetlen kihajtó kanyarodás sincs engedélyezve",
  "102.solution.en": "Enable at least one outward turn from the segment at node A",
  "102.solution": "Az A végen engedélyezz legalább egy kihajtási manővert",
  "103.title.en": "Node B: No outward connectivity of drivable road (slow)",
  "103.title": "B vég: Nincs kimeneti csatlakozás a navigálható úton (lassú)",
  "103.problem.en": "The drivable segment has no single outward turn enabled at node B",
  "103.problem": "A navigálható szegmens B végén egyetlen kihajtó kanyarodás sincs engedélyezve",
  "103.solution.en": "Enable at least one outward turn from the segment at node B",
  "103.solution": "A B végen engedélyezz legalább egy kihajtási manővert",
  "104.title.en": "Railroad used for comments",
  "104.title": "Vasút üzenőfal",
  "104.problem.en": "The Railroad segment is probably used as a map comment",
  "104.problem": "A vasút szegmens lehetséges, hogy egy térképi megjegyzést tartalmaz",
  "104.solution.en": "Remove the comment as Railroads will be added to the client display",
  "104.solution": "Töröld a megjegyzést, mivel a vasutak hamarosan meg fognak jelenni a kliensben",
  "107.title.en": "Node A: No connection (slow)",
  "107.title": "A vég: Nincs csatlakozás (lassú)",
  "107.problem.en": "The node A of the drivable segment is within 5m from another drivable segment but not connected by a junction",
  "107.problem": "A navigálható szegmens A végétől 5 méteren belül van egy másik navigálható szegmens, de nincsenek összekötve csomóponttal",
  "107.solution.en": "Drag the node A to the nearby segment so that it touches or move it a bit further away",
  "107.solution": "Húzd az A végét a közeli szegmenshez, hogy hozzáérjen, vagy mozgasd egy kicsit távolabb (figyelj a védelemre is)",
  "108.title.en": "Node B: No connection (slow)",
  "108.title": "B vég: Nincs csatlakozás (lassú)",
  "108.problem.en": "The node B of the drivable segment is within 5m from another drivable segment but not connected by a junction",
  "108.problem": "A navigálható szegmens B végétől 5 méteren belül van egy másik navigálható szegmens, de nincsenek összekötve csomóponttal",
  "108.solution.en": "Drag the node B to the nearby segment so that it touches or move it a bit further away",
  "108.solution": "Húzd a B végét a közeli szegmenshez, hogy hozzáérjen, vagy mozgasd egy kicsit távolabb (figyelj a védelemre is)",
  "109.title.en": "Too short segment",
  "109.title": "Túl rövid szegmens",
  "109.problem.en": "The drivable non-terminal segment is less than ${n}m long so it is hard to see it on the map and it can cause routing problems",
  "109.problem": "A navigálható nem zsákutca szegmens kevesebb, mint ${n}m hosszú, ezért nehéz észrevenni a térképen és tervezési problémákat okozhat",
  "109.solution.en": "Increase the length, or remove the segment, or join it with one of the adjacent segments",
  "109.solution": "Növeld a hosszát, töröld vagy olvaszd össze egy kapcsolódó szegmenssel",
  "112.title.en": "Too long Ramp name",
  "112.title": "Túl hosszú felhajtónév",
  "112.problem.en": "The Ramp name is more than ${n} letters long",
  "112.problem": "A felhajtó/lehajtó neve több, mint ${n} betű hosszú",
  "112.solution.en": "Shorten the Ramp name",
  "112.solution": "Rövidíts a néven",
  "114.title.en": "Node A: Non-drivable connected to drivable (slow)",
  "114.title": "A vég: Nem navigálható összekötve navigálhatóval (lassú)",
  "114.problem.en": "The non-drivable segment makes a junction with a drivable at node A",
  "114.problem": "A nem navigálható szegmens csomópontot alkot egy navigálhatóval az A végén",
  "114.solution.en": "Disconnect node A from all of the drivable segments",
  "114.solution": "Válaszd le az A végét minden navigálható szegmensről",
  "115.title.en": "Node B: Non-drivable connected to drivable (slow)",
  "115.title": "B vég: Nem navigálható összekötve navigálhatóval (lassú)",
  "115.problem.en": "The non-drivable segment makes a junction with a drivable at node B",
  "115.problem": "A nem navigálható szegmens csomópontot alkot egy navigálhatóval a B végén",
  "115.solution.en": "Disconnect node B from all of the drivable segments",
  "115.solution": "Válaszd le a B végét minden navigálható szegmensről",
  "116.title.en": "Out of range elevation",
  "116.title": "Tartományon kívüli magasság",
  "116.problem.en": "The segment elevation is out of range",
  "116.problem": "A szegmens magassága kívül van a tartományon",
  "116.solution.en": "Correct the elevation",
  "116.solution": "Javítsd a magasságot",
  "117.title.en": "Obsolete CONST ZN marker",
  "117.title": "Fölösleges CONST ZN jelölő",
  "117.problem.en": "The segment is marked with obsolete CONST ZN suffix",
  "117.problem": "A szegmens meg van jelölve egy fölöslegessé vált CONST ZN utótaggal",
  "117.solution.en": "Change CONST ZN to (closed)",
  "117.solution": "Változtasd a CONST ZN -t (lezárva)-ra",
  "118.title.en": "Node A: Overlapping segments (slow)",
  "118.title": "A vég: Átfedő szegmensek (lassú)",
  "118.problem.en": "The segment is overlapping with the adjacent segment at node A",
  "118.problem": "A szegmens átfedi a csatlakozó szegmenst az A végén",
  "118.solution.en": "Spread the segments at 2° or delete unneeded geometry point or delete the duplicate segment at node A",
  "118.solution": "Legalább 2°-ra válaszd szét a szegmenseket vagy töröld a szükségtelen töréspontot vagy töröld a szegmens-duplikátumot az A végnél",
  "119.title.en": "Node B: Overlapping segments (slow)",
  "119.title": "B vég: Átfedő szegmensek (lassú)",
  "119.problem.en": "The segment is overlapping with the adjacent segment at node B",
  "119.problem": "A szegmens átfedi a csatlakozó szegmenst a B végén",
  "119.solution.en": "Spread the segments at 2° or delete unneeded geometry point or delete the duplicate segment at node B",
  "119.solution": "Legalább 2°-ra válaszd szét a szegmenseket vagy töröld a szükségtelen töréspontot vagy töröld a szegmens-duplikátumot a B végnél",
  "120.title.en": "Node A: Too sharp turn (slow)",
  "120.title": "A vég: Éles kanyar (lassú)",
  "120.problem.en": "The drivable segment has a very acute turn at node A",
  "120.problem": "A navigálható szegmens A végénél nagyon éles kanyar található",
  "120.solution.en": "Disable the sharp turn at node A or spread the segments at 30°",
  "120.solution": "Tiltsd le a túl éles kanyarodást az A végnél vagy válaszd szét a szegmenseket, hogy legalább 30°-ot zárjanak be",
  "121.title.en": "Node B: Too sharp turn (slow)",
  "121.title": "B vég: Éles kanyar (lassú)",
  "121.problem.en": "The drivable segment has a very acute turn at node B",
  "121.problem": "A navigálható szegmens B végénél nagyon éles kanyar található",
  "121.solution.en": "Disable the sharp turn at node B or spread the segments at 30°",
  "121.solution": "Tiltsd le a túl éles kanyarodást a B végnél vagy válaszd szét a szegmenseket, hogy legalább 30°-ot zárjanak be",
  "128.title.en": "User-defined custom check (green)",
  "128.title": "Egyéni színezés (zöld)",
  "128.problem.en": "Some of the segment properties matched against the user-defined regular expression (see Settings→Custom)",
  "128.problem": "Némely szegmenstulajdonság illeszkedik az általad megadott reguláris kifejezésre (lásd Beállítások→Egyéni)",
  "128.solution.en": "Solve the issue",
  "128.solution": "Oldd meg a problémát",
  "129.title.en": "User-defined custom check (blue)",
  "129.title": "Egyéni színezés (kék)",
  "129.problem.en": "Some of the segment properties matched against the user-defined regular expression (see Settings→Custom)",
  "129.problem": "Némely szegmenstulajdonság illeszkedik az általad megadott reguláris kifejezésre (lásd Beállítások→Egyéni)",
  "129.solution.en": "Solve the issue",
  "129.solution": "Oldd meg a problémát",
  "130.enabled": true,
  "130.params": {
    "template": "${typeRank}:${toll}",
    "regexp": "/^([02-9]|1[0134]):1/",
    "titleEN": "Toll on street",
    "problemEN": "Toll property checked on a non-Freeway/Ramp segment",
    "solutionEN": "Check the segment usage and deselect the toll property if inappropriate"
  },
  "130.title": "Fizetős utca",
  "130.problem": "Nem-autópálya/autóút/felhajtó típusú szegmens fizetősre van állítva",
  "130.solution": "Ha nem kell fizetni az úthasználatért, vedd ki a pipát a Fizetős út tulajdonság elől",
  "131.enabled": true,
  "131.severity": "N",
  "131.params": {
    "template": "${typeRank}:${lock}",
    "regexp": "/^2:[0-3]/",
    "titleEN": "No lock on Railroad",
    "problemEN": "Railroad segments has to be locked to lvl 4",
    "solutionEN": "Lock the segment"
  },
  "131.title": "Nincs védve a vasút",
  "131.problem": "A vasútvonal szegmenseinek legalább 4-es szintre kell védve lenniük",
  "131.solution": "Védd le a szegmenst",
  "132.enabled": true,
  "132.severity": "N",
  "132.params": {
    "template": "${roundabout}:${elevation}",
    "regexp": "/1:[1-9]/",
    "titleEN": "Elevated Roundabout",
    "problemEN": "Roundabouts with elevation may be a mistake",
    "solutionEN": "Check and lower the segments"
  },
  "132.title": "Körforgalom felüljárón",
  "132.problem": "A körforgalom szintje magasabb, mint a talajszint, lehetséges, hogy hibásan",
  "132.solution": "Ellenőrizd és vidd le talajszintre",
  "133.enabled": true,
  "133.params": {
    "template": "${street}",
    "regexp": "/\\s(u|krt|stny|sgt|ltp|fas)[.\\s]*$/i",
    "titleEN": "Abbreviated Street Name",
    "problemEN": "Street names should be official without abbreviation",
    "solutionEN": "Change it to the full official name"
  },
  "133.title": "Utcanév rövidítés",
  "133.problem": "Hivatalos utcanevet kell megadni rövidítés nélkül",
  "133.solution": "Írd át a teljes, hivatalos névre",
  "150.enabled": true,
  "150.params": {
    "n": 4
  },
  "150.title.en": "No lock on Freeway",
  "150.title": "Nincs védve az autópálya",
  "150.problem.en": "The Freeway segment should be locked at least to Lvl ${n}",
  "150.problem": "Az Autópálya szegmenseknek védelmi szintje legalább ${n} kell legyen",
  "150.solution.en": "Lock the segment",
  "150.solution": "Védd le a szegmenst",
  "151.enabled": true,
  "151.params": {
    "n": 3
  },
  "151.title.en": "No lock on Major Highway",
  "151.title": "Nincs védve a főút",
  "151.problem.en": "The Major Highway segment should be locked at least to Lvl ${n}",
  "151.problem": "Az Első- és másodrendű főút szegmenseknek védelmi szintje legalább ${n} kell legyen",
  "151.solution.en": "Lock the segment",
  "151.solution": "Védd le a szegmenst",
  "152.enabled": true,
  "152.title.en": "No lock on Minor Highway",
  "152.title": "Nincs védve az országút",
  "152.problem.en": "The Minor Highway segment should be locked at least to Lvl ${n}",
  "152.problem": "Az Országút szegmenseknek védelmi szintje legalább ${n} kell legyen",
  "152.solution.en": "Lock the segment",
  "152.solution": "Védd le a szegmenst",
  "153.enabled": true,
  "153.params": {
    "n": 3
  },
  "153.title.en": "No lock on Ramp",
  "153.title": "Nincs védve a felhajtó",
  "153.problem.en": "The Ramp segment should be locked at least to Lvl ${n}",
  "153.problem": "A Fel- és lehajtó szegmenseknek védelmi szintje legalább ${n} kell legyen",
  "153.solution.en": "Lock the segment",
  "153.solution": "Védd le a szegmenst",
  "154.enabled": true,
  "154.params": {
    "n": 3
  },
  "154.title.en": "No lock on Primary Street",
  "154.title": "Nincs védve az utca",
  "154.problem.en": "The Primary Street segment should be locked at least to Lvl ${n}",
  "154.problem": "A Kiemelt utca, főutca szegmenseknek védelmi szintje legalább ${n} kell legyen",
  "154.solution.en": "Lock the segment",
  "154.solution": "Védd le a szegmenst",
  "160.enabled": true,
  "160.params": {
    "regexp": "!/^M[0-9]{1,2}/"
  },
  "160.title.en": "Incorrect Freeway name",
  "160.title": "Rossz autópálya név",
  "160.problem.en": "The Freeway segment has incorrect street name",
  "160.problem": "Az Autópálya típusú szegmens neve nem megfelelő",
  "160.solution.en": "Rename the segment in accordance with the guidelines",
  "160.solution": "Nevezd át a szegmenst az irányelveknek megfelelően",
  "172.title.en": "Unneeded spaces in street name",
  "172.title": "Szükségtelen szóközök utcanévben",
  "172.problem.en": "Leading/trailing/double space in the street name",
  "172.problem": "Kezdő/záró/dupla szóköz az utca nevében",
  "172.solution.en": "Remove unneeded spaces from the street name",
  "172.solution": "Töröld a szükségtelen szóközöket az utca nevéből",
  "173.title.en": "No space before/after street abbreviation",
  "173.title": "Nincs szóköz az utcarövidítés előtt/után",
  "173.problem.en": "No space before ('1943r.') or after ('st.Jan') an abbreviation in the street name",
  "173.problem": "Nincs szóköz egy utcanévbeli rövidítés előtt ('1943r.') vagy után ('st.Jan')",
  "173.solution.en": "Add a space before/after the abbreviation",
  "173.solution": "Adj hozzá egy plusz szóközt a rövidítés elé/után",
  "175.title.en": "Empty street name",
  "175.title": "Üres utcanév",
  "175.problem.en": "The street name has only space characters or a dot",
  "175.problem": "Az utcanév csak szóközöket illetve pontot tartalmaz",
  "175.solution.en": "In the address properties check the 'None' box next to the street name, click 'Apply' OR set a proper street name",
  "175.solution": "A címtulajdonságokban válaszd a 'Nincs' dobozt az utcanév után, kattintsa a 'Kész'-re VAGY állítsd be a megfelelő utcanevet",
  "190.params": {
    "regexp": "/^[a-záéíóöőúüű]/"
  },
  "190.title.en": "Lowercase city name",
  "190.title": "Kisbetűs városnév",
  "190.problem.en": "The city name starts with a lowercase letter",
  "190.problem": "A város neve kisbetűvel kezdődik",
  "190.solution.en": "Use this form to rename the city",
  "190.solution": "Használd ezt az űrlapot a város átnevezéséhez",
  "192.title.en": "Unneeded spaces in city name",
  "192.title": "Szükségtelen szóközök városnévben",
  "192.problem.en": "Leading/trailing/double space in the city name",
  "192.problem": "Kezdő/záró/dupla szóköz a város nevében",
  "192.solution.en": "Use this form to rename the city",
  "192.solution": "Használd ezt az űrlapot a város átnevezéséhez",
  "193.title.en": "No space before/after city abbreviation",
  "193.title": "Nincs szóköz a városrövidítés előtt/után",
  "193.problem.en": "No space before ('1943r.') or after ('st.Jan') an abbreviation in the city name",
  "193.problem": "Nincs szóköz egy városnévbeli rövidítés előtt ('1943r.') vagy után ('st.Jan')",
  "193.solution.en": "Use this form to rename the city",
  "193.solution": "Használd ezt az űrlapot a város átnevezéséhez",
  "200.title.en": "Node A: Unconfirmed turn on minor road",
  "200.title": "A vég: Ellenőrizetlen kanyar kisebb utcán",
  "200.problem.en": "The minor drivable segment has an unconfirmed (soft) turn at node A",
  "200.problem": "A kisebb navigálható szegmensen egy ellenőrizetlen (soft) kanyarodás van az A végen",
  "200.solution.en": "Click the turn indicated with a purple question mark to confirm it. Note: you may need to make the segment 'Two-way' in order to see those turns",
  "200.solution": "Kattints a lila kérdőjellel jelzett nyílra a jóváhagyáshoz. Megjegyzés: esetleg szükség lehet a szegmens 'Kétirányú'-ra váltásához, hogy megjelenjenek ezek a kanyarodások",
  "201.title.en": "Node A: Unconfirmed turn on primary road",
  "201.title": "A vég: Ellenőrizetlen kanyar nagyobb úton",
  "201.problem.en": "The primary segment has an unconfirmed (soft) turn at node A",
  "201.problem": "A nagyobb navigálható szegmensen egy ellenőrizetlen (soft) kanyarodás van az A végen",
  "201.solution.en": "Click the turn indicated with a purple question mark to confirm it. Note: you may need to make the segment 'Two-way' in order to see those turns",
  "201.solution": "Kattints a lila kérdőjellel jelzett nyílra a jóváhagyáshoz. Megjegyzés: esetleg szükség lehet a szegmens 'Kétirányú'-ra váltásához, hogy megjelenjenek ezek a kanyarodások"
};
